【新居屋2017 】 派表反應踴躍 21歲大專生嘆在港上樓難

居屋新一期銷售計劃今日（23日）起派發申請表，不少渴望上車的市民，專程一早前來樂富房委會客務中心索取，希望能成功申購。有就讀大專的青年坦言要提早安排買樓大計：「因為樓價貴，香港太難上樓。」

今次推售的單位有約2100個，包括彩虹彩興苑、梅窩銀蔚苑及銀河苑，另有36個剩餘單位亦會同步推售。單位以市價7折定價，售價介乎139萬至385萬元，2至9人家庭入息上限為52,000元，綠、白表比例各佔一半。

排頭位者7時已到

今早約50名市民抵達客務中心，等候開門一刻索取表格，排頭位的市民透露於今早7時已來排隊。

21歲的連同學透露，今次已是第2次以白表申請，打算與家中兄姊合購單位，「早啲抽早啲有，一來而家樓價貴，太多有錢人買晒啲私樓 ，得返呢啲可以抽。」

他續指，現時一家六口住在竹園北邨的居屋單位中，希望可以有更大的生活空間，故打算與兄姊搬出，而首期將與家人共同分擔。

父為子女取表 首選彩興苑

至於剛新婚的彭先生就表示，現時以逾萬元在外租住單位，第三次白表申請居屋，冀望能求得一個機會，「小家庭有個磚頭都好啲嘅。」他指有考慮過購買私樓，惟首期壓力大，「買唔到嘞，400萬以下先可以做到9成按揭。」

年輕人渴望「上車」，亦有廿四孝爸爸為子女擔憂未來，快將退休的吳先生前往為子女拿取表格，現時一家四口住在公屋，打算拆開綠、白表2條隊申請，並明言不會考慮私樓，「一定唔會諗（私樓），而家河畔花園都400幾萬、200幾呎衰過住公屋，香港政府對唔住香港人。」他續指首選是彩虹彩興苑，惟梅窩位置太偏遠，故不會考慮。

新一期居屋由本月30日至下月12日接受申請，樂富房委會客務中心將會展示觀塘彩興苑、梅窩銀蔚苑及銀河苑的虛擬示範單位短片及室內間格模型，以及建築模型和展板。

此外，今次亦會重售上期居屋的貨尾單位，包括沙田美盈苑及美柏苑、荃灣尚翠苑、青衣青俊苑及元朗宏富苑共36個單位。

幾十萬戶爭2700單位
最後多數落入廢老+新移民手上

點解咁都要早啲排隊既 唔係最後都係一齊抽咩

緊張大師

今早約50名市民抵達客務中心，等候開門一刻索取表格，排頭位的市民透露於今早7時已來排隊。

21歲的連同學透露，今次已是第2次以白表申請，打算與家中兄姊合購單位，「早啲抽早啲有，一來而家樓價貴，太多有錢人買晒啲私樓 ，得返呢啲可以抽。」

早啲抽早啲有? 關事架咩 機會都一樣咋喎好似

唔洗理佢

都可能喎